建制修改議事規則 23條前哨戰今日開打

立法會今天開始審議修改《議事規則》決議案。建制派勢在必行，主席梁君彥不惜以合併辯論限制議員發言，務求聖誕前表決。建制派這樣心急，是因為他們必須趕在明年3月立法會補選前完成任務，然後就可更方便直接地協助政權予取予攜，屆時23條立法等，自可長驅直入。

不少市民至今仍以為，修改《議事規則》沒有甚麼大不了，甚至相信可提升議會效率。中大亞太研究所昨日公佈民調，就顯示近半受訪者贊成修改規則以減少拉布。議會規程繁瑣複雜，大部份市民未有深究其背景、作用，對「拉布」、「流會」等卻已可能感到厭倦，但建制派部署這場修改議事規則的戲碼，表面是方便「剪布」，實質是剪掉民主派制衡政府的力量；像朱凱廸說的，連民主派唯一的盾牌也奪走。喪失監察制衡功能的議會，即使變得更有效率，也只會是有效率地通過惡法、縱容暴政，徹頭徹尾的橡皮圖章。

不如讓我們先重溫一下建制派如何乘虛而入。修改《議事規則》須經分組點票表決通過，建制派在功能組別佔過半議席，民主派卻一直守住地區直選。因為梁振英政府提出司法覆核、北京人大釋法後，今年7月再有4名議員被取消資格，民主派的分組點票否決權即告失守。建制派就是趁這補選前的空窗期，無所不用其極，循不同方向修改議事規則，其中包括：

● 為方便建制派更易保皇，將開會法定人數由35人降至20人。建制派議員除梁君彥外有39人，過去民主派要求點人數，若有數名建制派不在席，就隨時流會。這是處於弱勢的民主派牽制政府，爭取時間與對方談判的手段之一。修訂後，就算更多建制派議員不開會也不會流會，他們可更「舒服」地完成保皇任務。日後當局想推出不受市民歡迎的政策，民主派也無力討價還價了。

● 削弱議員調查政府官員權力。現在有20名議員就可提出，例如調查梁振英UGL事件，日後增至35人，只要功能組別制度一日不改變，單憑民主派力量，根本無法主動提出調查。

● 削弱民主派制衡力量。試想像，日後23條立法，若條文嚴重損害人權、自由，有民主派議員提出中止討論，或可以時間換取空間。但修訂《議事規則》後，須主席同意才能中止討論。屆時局面就是「球證、旁證……全部都係佢嘅人，點同佢打呀？」

中聯辦法律部長王振民日前說，香港自1997年起便是紅色，是紅色中國的一部份，不存在染紅不染紅的問題，「香港本來就是紅！」又指《基本法》源自國家憲法，因此香港不能抗拒中共領導。若說以前中共對香港是拿着一國兩制這塊招牌半哄半騙，還顧全一點國際形象、世人觀感的話，20年過去現在已經是頴爛塊面的霸王硬上弓，毫不掩飾步向獨裁威權管治了。目下建制派要修改《議事規則》易如反掌，只是時間問題，但連民主派僅餘的議會空間都要扼殺掉，政權有權勢用盡，有風駛盡隽的結果，必然是所謂的「人心回歸」越行越遠，年輕人要不移民，要不選擇抗爭，屆時就不要再賴甚麼教育問題了。

唉屌

像朱凱廸說的，連民主派唯一的盾牌也奪走。喪失監察制衡功能的議會，即使變得更有效率，也只會是有效率地通過惡法、縱容暴政，徹頭徹尾的橡皮圖章。

中大亞太研究所昨日公佈民調，就顯示近半受訪者贊成修改規則以減少拉布。議會規程繁瑣複雜，大部份市民未有深究其背景、作用，對「拉布」、「流會」等卻已可能感到厭倦

23條立法不嬲都可以 同埋你入面班人咪又係淨係識最黑暗，做到乜？

死硬啦今次

香港玩完
老人施政就係咁

香港已完

實過格，宜家預咗佢夾硬黎架啦，有懸念？

不嬲都係咀炮啦
如果佢哋係堅嘅話舊年主席選舉就dq 咗大口狗啦

仆街了

香港

咁大件事，但越來越少人關注

基本法唔係話過半數先係合法人數咩
不過呢幾年d解釋

要過23條其實唔改議事規則都過到，只不過係會拖長啲。

擺明隊爛成個議會制度

釋法加剪布

愚昧無知係香港既主流意識
一次又一次既社會事件都有好多反智既聲音 仲要越黎越多

希望只係sample bias
得廢老聽電話

呢個調查一定係廢老多
但香港40歲以上多on9又係事實
有錢無錢都係一樣

得20幾30歲呢代醒無用
落街聽下幾多學生係講蝗話
仲要後生嘅對前途無希望唔想生，加埋一日百五個咁溝淡法
班廢老未死晒都已經變咗做香港市
真係好絕望

早就完啦 仲扮咩最後

玩撚完

唯一方法.... 香港急需有兩位 烈士 肯出現救港....

冇泛民守住香港就玩完

補選，全力投泛民

唔好比本土界票

中學都好多...真係估唔到後生一代失守得咁快...

對泛民冇期望

好想知民主派會唔會用任何方法令兩位地區建制派議員長期唔能夠出席會議而唔能夠投票

唔通你仲對佢哋有期望？

冇

中國人甘願做奴隸，唔配有民主！

我估淨係打固網，試過打來我屋企。

全世界都知玩議事規則，根本就冇可能拉到三月

唔使啦
日後連咀炮都唔使
安坐到2047做政協人大

仆街

有無200人去